00後YouTuber｜16歲仔自小學拍片賺零用錢 自學製片接電影工作 高峯月入一萬幫補家用：家庭出變化惟自食其力

小學雞、廢青、港孩，往往是大眾對00後的印象。被標籤的新一代中，卻有早在讀中學時已自食其力的青年，自學拍攝、剪接，熟讀網絡的演算法，為自己的未來鋪路。

「大家好我是Ray Ho，我今年16歲，正在就讀中五，是一個YouTuber，喜歡拍攝一些挑戰、生活化的短片……」架着眼鏡、瘦削的男生Ray在鏡頭前介紹自己，說話自然流暢，十分老練，可是那略帶沙啞的聲線不會騙人，仍在變聲階段，提醒着觀眾，他仍是個中學生。

第一次拍攝影片，Ray Ho當時小四，「姊姊帶我玩YouTube這個平台，那時是拍攝打機的影片，純粹覺得有趣，跟家人玩得很開心。」那時因為好玩上載影片，但毫無剪接技巧，上載幾段短片後，負評蜂擁而至，Ray Ho回想仍有餘悸，「有留言說：『你的影片這麼垃圾，哪會有人看』、『小學雞』等等，那是網絡欺凌很嚴重的時候，當一個人開始罵你，就會陸續有更多。」剛剛升上小五就被網友惡言相向，仍是小孩的他不明所以，不敢回覆，心中卻是大受打擊，「那時停了一陣子，沒有拍下去。」

Push